wepy   mpvue   原生

wepy优点
1. 简洁 单文件和类继承方式
2. 灵活 可结合原生
3. 拦截器和promise式api

mpvue优点
1. 开发基本和vue无区别
2. 将vue项目转换过来比较方便
3. 可以享用vue生态，比如vuex

wepy缺点
1. 学习成本高

mpvue wepy缺点
1. 引入框架，项目变大
2. 官方维护不积极，可能需要踩很多坑
3. 引入过多不必要的东西，不能很好利用原生的框架的特性(不一定是优点，但是重复了)
比如 require
